---
title: 'Libre Office y MSOffice'
date: '2019-03-14'
description: 'El pinguino y el calefon: Un debate ensamblado en una gran comunidad linuxnauta'
type: 'aplicaciones'
tags: ["Libre Office","MS Office"]
category: ["Aplicaciones"]
img:  'https://i.postimg.cc/FFBY9K5d/librevsms-patojad.jpg'
authors: ["PatoJAD"]
---

El día de ayer se armó un hermoso debate en la comunidad del Maratón Linuxero en base a un video compartido el cual podemos ver a continuación.
{{< youtube code="x2RpwQmBe-c" >}}

Muchos conocemos ya a "Switched to Linux" por lo cual vamos a proceder a ver el debate

{{< img src="https://i.postimg.cc/jSVC7kjR/debate.png" >}}

>nop
>
>libreoffice siempre ha tratado de parecerse a MSoffice
>
>aunque ambos son buenos word siempre esta un paso adelante




>No es así No siempre Ultimamente da la opción de interfaz Ribbon pero no predefinida. Quizá si WPS Office, pero no LibreOffice. Prefiero LibreOffice Writer y concuerdo con las ventajas expuestas por el autor del canal Switch to Linux. Por otra parte, el que si puede llegar a tener más funcionalidades etc. es Ms. Excel respecto de LibreOffice Calc.
>
>{{<citaname name="Roberto Ronconi 🐃🐧">}}



>No creo que LibreOffice busque parecerse, han tenido muchas iniciativas en otras direcciones pero sería necio no considerar las necesidades de los usuarios. Si solo quisieran parecer M$O hace rato tendrían la interface resuelta. Sería igual. En lugar de eso nos han ofrecido toda una paleta de opciones con posibilidad de personalización.
>
>¿se justifica que se parezca a M$O? desde el punto de vista de un sysadmin que trabaja con personas con poco interés en aprender, por supuesto que sí.   
Nos ahorraríamos las discusiones de la conveniencia del despliegue e implementación de la herramienta con la principal excusa de los usuarios para oponerse. "libreoffice no hace ésto o aquello solo por no saber cómo, no encontrar el botón o el resultado no se ve como en M$O".
>
>¡M$O tiene opciones que no están en LibreOffice! por supuesto. ¿cuantas personas se valen de esas funciones? ¿son indispensables? ¿existe alternativas?
Cada caso es diferente, sin embargo, estoy seguro que en la mayoría de las organizaciones LibreOffice cubrirá las necesidades al 100% y con las ventajas que conlleva el uso de formatos (odf) realmente abiertos.
>
>{{<citaname name="Julian David Montoya Restrepo">}}



>Hace mucho que puedes hacer documentos profesionales (tesis de grado, monográficas, artículos científicos, incluso hay editoriales que aceptan documentos elaborados en writter... Yo no le veo ninguna limitación cubre la mayor parte de las necesidades que una suite ofimática puede ofrecer. ¿Que la mayor parte de la configuración las tengas que hacer manualmente? 😱... Ooh bueno eso es cuestión de dominarlo y poner el granito de arena... 👌)
>
>{{<citaname name="drkgzz drkgzz">}}



>La única diferencia grande y que puede ser algo molesta, que he visto de writer respecto a Word, es el manejo de encabezado y pie de página. En Word lo veo mucho más cómodo de utilizar, en lo demás solo es necesario un pequeño proceso de adaptación. Además Libreoffice tiene una ventaja bastante grande respecto Office y que me ha pasado varias veces, es en la instalación.
>
>Si quieres instalar Libreoffice lo busco en los repositorios de mi distro, fácil y rápido, solo depende de la velocidad de conexión, si quiero instalar Office, necesito tener un CD o pendrive donde tenga el instalador o descargarme la versión desde su web y después instalar, aunque el proceso es fácil requiere más pasos y tiempo.
>
>Como han dicho antes, donde veo más diferencias es entre Calc y Excel,aunque cada vez esa diferencia es menor.
>
>{{<citaname name=" Jose Jimenez">}}


Tras estos puntos de vista podemos ver la diversidad que se genera a pensando en un tema y lo importante que es escuchar a los demás…

{{< img src="https://i.postimg.cc/pX5pytR0/Libre-Office.jpg" >}}

Libre Office es una aplicación que lleva mucho tiempo y camino recorrido, en su largo tiempo llego a niveles increíbles y poco tiene que envidiarle a la competencia. Hoy la podemos tomar como una de las aplicaciones de Offimatica más estables y ligeras. A esto tenemos que sumarle su completísima suite que nos permite crear contenido a nuestro propio gusto.

¿Qué piensas del video? ¿Qué piensas de Libre Office?
